[遊記]荷蘭單車遊

五日行程
Enschede->Zwolle->Giethoorn(羊角村)->Lelystad->Zaadam->Amsterdam->The Hague->Rotterdam->Utrecht->Amersfoort->Apeldoorn->Enschede

Enschede八點起程

八點半到Hengelo

繼續踩

到等一個小鎮Delden飲啖水唞下

本來諗住直踩到Zwolle，不過踩咗三個鐘有啲倦，去到Ommen行咗半個鐘鬆鬆腳先

依到都有香港人

之後繼續踩真係有啲辛苦，本來預踩四個鐘十二點到Zwolle，踩咗三個鐘膝頭有啲痛，兩點先到

依家喺Zwolle享受緊十歐m記

啲圖壓縮晒

今日旅程正式收皮

留名
上年去荷蘭都有踩兩日車
真係好爽

第一日做咗啲戇鳩決定搞到變折磨

上傳少少羊角村啲圖算，好倦

不過踩完第日真係會patpat痛
但途中見到嘅風景一定值得嘅

根本預踩八九個鐘，最後踩咗十三個鐘

唔理咁多，照去

Lelystad十點出發

踩兩個半鐘到橋另一邊

起身已經決定剔走Zaadam，不過因為噚晚搞到依家膝頭繼續痛，同埋炒咗兩次車，部車虧虧地，踩勁慢

Hoorn又幾熱鬧

亂影

冇人睇收皮嚕

咁耐 踩咗幾多k

睇緊㗎

至少150k

咁誇張
係原本已經plan要踩咁多定兜咗路？

總共踩咗幾多k

五日加理應該450+k

Plan嗰陣已經失誤，我一陣總翻第一日發生咩事

依家喺Groot-Ammers 間Coop散緊熱，37~39度踩真係好辛苦

結

哇ching你乾咗未
但嗰邊應該都無濕熱嘅香港咁熱？

九月尾去仲熱唔熱

當你踩住單車嗰陣你啲汗就係濕熱

講返第一日啲行程先

Enschede->Zwolle->羊角村->Lelystad

預九個至十二個鐘到

其實踩到Zwolle已經攰，不過到羊角村唔知點解發瘟決定繼續踩60+k到Lelystad。嗰陣已經七點，超哂時。踩到Vollenhove(三分一左右)已經後悔想坐火車走，點知莫講火車，巴士都冇架。到嗰陣過八點所有超市準時收皮，冇水冇糧。

繼續踩，過Shockland天橋嗰陣踩上高速公路俾人叫翻落去，落去嗰陣成架單車仆落水溝(荷蘭好多水溝)，半架車同手都係泥。過咗橋已經過十一點開始天黑開始淆，仲有成20k，嗰度係冇街燈。

到一點天全黑，冇燈真係全黑，又勁多蟲撞向自己，入咗眼兩次。開始體力不支，有段路要抬單車上樓梯，幾乎冇力上(已經六個鐘冇水冇糧)。有段路踩錯另一邊，已兜遠路先去到，諗住直接剷過草地去，點知又有水溝，炒兩鑊。

踩到一點幾仲有唯一一間McDrive未閂，喳喳林食完野去到兩點半先到訂咗嘅abnb

總結返第一日嘅戇鳩之處

本身plan九個鐘已經係個錯誤，九個鐘係google map嘅九個鐘，我本身已經乘咗1.5落時間表到，不過都係太過高估自己。應該喺Zwolle留一日或者坐火車到Zwolle先開始踩。

Backup plan係一事即刻直接坐火車走，不過喺第一日嘅行程唔得，因為全程得Hengelo, Zwolle, Lelystad有火車站。一個起點，一個自己戇鳩skip咗，一個終點。

依家已經第四日晚喺Utrecht

等我補返第二三日先

第二日skip咗Zaadam都係唔夠時間，踩完Volandam直接Purmerend坐火車到Amsterdam

Amsterdam已經第三次去

最污糟嘅ah

希望可以海外文宣
Btw祝巴打旅途愉快平安

第三日體力開始回復，最大問題係曬傷，好在有戴長袖外套遮住隻手

Amsterdam->The Hague->Rotterdam

十點Amsterdam出發

踩到機場唞唞

勁熱勁慢

踩到海灘，有好多蘿莉

人生第一次比雀屎擊中，好溫

全程最痛苦嘅時候，山坡又上又落，因為第一日嘅關係我膝頭痛到上唔到斜，一上斜坡就要推

七點終於到The Hague，超時兩倍。又要坐火車到Rotterdam

覺得自己冇死真係奇蹟，有同自己Groupmate講

我唔會係live架下話？
而家37 38度小心中暑呀

利申喺amsterdam熱到唔想出街

Amsterdam渣㗎，我要喺咁嘅地方40度連踩幾個鐘

第四日係目前最滿意嘅一日，雖然都係好熱好攰，不過起碼踩晒全程，七點幾到Utrecht仲有時間行下

第四日嘅主題係heatwave，四十度踩六個鐘。所以今日補給嘅次數特別多，每次經過超市就一定會入。

Rotterdam->Kinderdijk->Utrecht

十點Rotterdam出發

天橋踩錯方向俾人屌

一點到kinderdijk

好在有lovelive歌陪住

熱血吖！

我都係荷蘭 巴打聽日到邊

今日好熱 我都差啲中暑 之後狂灌水

我都今日去完kinderdijk

支持
兩星期前去完ams 仲係好撚凍
咁快已經三十幾度

返Enschede

熱死吖！

一起身已經熱死

多唔多每處地方停留一下周圍逛下？
還是祗是不斷踩，不會停留？

好懷念荷蘭啲小鎮風情

（去過tilburg exchange 半年）

每個小鎮都會停下散下熱

依家喺Amersfoort

由Enschede出發
你已經自爆左